<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>中国</title>
    <link>https://www.economist.com/china/</link>
    <description>中国 - RSSHub 用爱制造(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 09:16:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>变老的阴暗面</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/18/the-dark-side-of-growing-old</link>
      <description><![CDATA[照片：Chloe Cushman&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;先生张先生在地球上度过了90年，直面死亡。他曾两次被诊断出患有癌症。在他最近一次的比赛中，医生判定他的生命只剩下 18 个月。 “那是16年前的事了，”他苦笑着回忆道。这位退休经理身材修长，头发雪白，精力充沛，关键是“不运动”和“不吸烟”，他穿着蓝色衬衫、绿色裤子和黑色棉拖鞋，表现得很潇洒。然而在杭州这个春天的午后，张先生却感到害怕。不是死亡，而是痴呆。年轻时，失去理智的老人被称为“疯子”。后来中国人知道了一种被外国人命名的疾病：阿尔茨海默病。他多年来一直对此感到恐惧。晚期患者无法认出家人，总是感到孤独或麻木，他叹息道：“这是最可怕的事情。”他悄悄地补充说，他已经开始忘记事情了。张先生比许多人都幸运。他和妻子（88 岁）住在自己的公寓里。杭州是中国最富有的城市之一。他的家乡拱墅区是一个先驱，用于测试政府应对痴呆症的计划，这种疾病随着中国老龄化而呈上升趋势。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/18/the-dark-side-of-growing-old</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:59:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>审视令中国北方沮丧的绒毛</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/18/examining-the-fluff-that-frustrates-northern-china</link>
      <description><![CDATA[柳絮袭击时照片：路透社LIKE大多数的暴风雪，都是从几缕白色的小缕旋转开始的。体积逐渐增大，物质开始在地面上堆积。在最严重的坠落期间，空气中的空气非常粘稠，以至于影响了能见度。但这不是冬天的景象。每年四月，中国北方大部分地区都会发生这种情况，当时杨树开始释放出棉花般的籽荚。这种现象已经在北京开始了。 4 月 8 日，当美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 在使馆花园举行新闻发布会时，一股绒毛球的漩涡在她周围飘荡。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/18/examining-the-fluff-that-frustrates-northern-china</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:59:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国正在与台湾下一任领导人对话，但不是直接对话</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/18/china-is-talking-to-taiwans-next-leader-just-not-directly</link>
      <description><![CDATA[照片：美联社AFTER 11 天，期间当马英九受邀会见最高领导人习近平时，他本月带着口信返回台湾。该岛前总统在脸书上发帖称，习近平“向我们伸出了橄榄枝”。马先生希望台湾下一任总统赖清德能够“以民为本，务实应对”。自 2016 年马先生卸任以来，情况发生了很大变化，寻求与中国建立更密切的关系。他的继任者蔡英文宣称台湾是一个主权民主国家的地位。赖先生称自己是“台独务实工作者”。中国多年前就冻结了与台湾的高层接触。在赖先生成功竞选总统期间，中国官员谴责其政党为分裂分子，并称这次选举是“战争与和平”之间的选择。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/18/china-is-talking-to-taiwans-next-leader-just-not-directly</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:59:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么这么多中国毕业生找不到工作</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/18/why-so-many-chinese-graduates-cannot-find-work</link>
      <description><![CDATA[摄影：任勇/Sopa Images/ Zuma/EyevineAROUND THIS 每年公司都会访问中国的大学校园正在寻找潜在的员工。今年的形势严峻。社交媒体上疯传的一篇帖子称，在武汉的一次招聘会上，一家公司正在招聘管理培训生，但它只想要精英毕业生，而且每月的工资仅为 1000 元（140 美元）。一位即将毕业的网上人士表示，在吉林的一次招聘会上，大多数招聘的职位都需要高级学位。 “下次不用再邀请我们了。”另一位抱怨说公司不招聘。她写道，招聘过程是“一个谎言”。数据描绘了一幅同样黯淡的画面。去年6月，城市16至24岁人群失业率达到21.3%，创历史新高。这对政府来说可能太尴尬了，因此它停止发布该数据系列，同时重新调整计算以排除在学习期间寻找工作的年轻人。 （美国、英国和许多其他国家在计算失业率时都包括了此类学生。）新的数字较低，但仍然令人沮丧：3 月份，城市中 15.3% 的年轻人失业。这几乎是总体失业率的三倍。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/18/why-so-many-chinese-graduates-cannot-find-work</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:59:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新疆的斋月是什么样的</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/11/what-ramadan-is-like-in-xinjiang</link>
      <description><![CDATA[照片：Chloe Cushman&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;C中国共产党向穆斯林公民传达了一条信息。它珍视他们的宗教自由，特别强调不信仰的自由。世俗权就像一条线索贯穿于今年在新疆颁布的宗教法规。新疆是一个偏远西部地区，居住着 1200 万维吾尔族和其他穆斯林少数民族。修订后的规则对从宗教教学到清真寺建筑的各个方面都施加了新的控制，这些都应该体现中国风格。这些规定谈到了极端分子歪曲思想并宣扬恐怖主义。为防止这种情况发生，规定任何组织和个人不得诱导、强迫当地人信仰或不信仰任何宗教。这在一定程度上是加强控制的委婉说法。在该地区，在 2018 年和 2019 年安全运动的高峰期，大约有 100 万穆斯林居民被关在再教育营中。在某种程度上，一个古老的争论正在重新兴起。信仰或不信仰的权利是中国宪法规定的。但一条宣传路线也正在形成：即新疆的严厉统治保护其居民的自由意志。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/11/what-ramadan-is-like-in-xinjiang</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:42:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国与以色列的关系能否在加沙战争中幸存下来？</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/10/will-chinas-ties-with-israel-survive-the-gaza-war</link>
      <description><![CDATA[举报一些问题照片：路透社T毫无疑问，中国在加沙战争中支持哪一方。它对 10 月 7 日以色列袭击事件的沉默回应——没有谴责肇事者哈马斯——与其此后对以色列行动的谴责形成鲜明对比。战争开始几天后，中国外交部长王毅表示，以色列已经“超出自卫范围”。但中国的批评事实并非如此。与以色列的关系更为复杂，北京领导人长期以来一直试图培养这种关系。以色列也做出了回应，其总理本雅明·内塔尼亚胡曾称两国关系为“天作之合”。战争并不是对这种纽带的第一次考验。但现在，以色列人对他们假定的合作伙伴提出了新的问题。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/10/will-chinas-ties-with-israel-survive-the-gaza-war</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 10:03:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国应对人口灾难的高风险斗争</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/09/chinas-high-stakes-struggle-to-defy-demographic-disaster</link>
      <description><![CDATA[照片：Magnum/Jim Goldberg我F CHINA&#39;S OLD人民建立了自己的国家，这将是世界第四人口大国，仅次于美国。这个满头银发的国家也会快速发展。中国60岁以上人口有2.97亿，占总人口的21%。到 2050 年，这些数字预计将达到 5.2 亿和 38%。然而，人口统计学家将中国的未来描述为更加灰色且更渺茫。虽然老年群体在增长，但年轻群体却没有增长（见图表）。 2023年，中国总人口连续第二年下降。过去十年的大部分时间里，劳动力人口一直在萎缩。图表：《经济学人》&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/09/chinas-high-stakes-struggle-to-defy-demographic-disaster</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 18:37:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的政治派系如何决定其未来</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/04/how-chinas-political-clans-might-determine-its-future</link>
      <description><![CDATA[插图：Chantal Jahchan&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;中国中国的宣传主管急于表明国家领导人习近平，属于红色贵族。他们出版了有关已故父亲习仲勋（如图左）的书籍和纪录片，习仲勋是毛泽东的战友。每年一次，当国家电视台播放习近平在他的办公桌上致新年祝福时，他身后的书架上清晰可见他父亲的照片。传达的信息很明确：习近平的血统无可挑剔。当习近平于2012年上台时，许多观察家将其描述为“太子党”崛起的象征，这个词经常适用于与毛泽东并肩作战的最资深革命家的后代，以及 1949 年共产党掌权后在北京担任高级官员的后代（及其配偶）。习近平成为四位革命家之一。中共最有权势的机构——由七名委员组成的政治局常务委员会的成员，可以说是“太子党”。从来没有像现在这样堆满过它们。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/04/how-chinas-political-clans-might-determine-its-future</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 12:49:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国对世界的态度</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/04/04/chinas-tin-eared-approach-to-the-world</link>
      <description><![CDATA[插图：Chloe Cushman&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;F或者中国最优秀的野蛮人——一支由外交官、技术官僚组成的精英队伍、贸易使节和外交政策学者——这是一个告诉你的时刻。多年来，中国的这种声音一直在敦促外国政府，尤其是那些与美国关系密切的国家，不要对民主价值观和其他模糊概念大惊小怪，而要关注冷酷的、硬性的国家利益。他们认为，现在，时代证明了他们的正确性。按照中国的说法，美国暴露出伪善者的形象，很快就指责中国或俄罗斯违反国际法并滥用国际法。人权，同时提供用于杀害加沙平民的炸弹。在北京，据说俄罗斯入侵乌克兰使西方团结起来，但以色列与哈马斯的冲突再次分裂了西方。据预测，如果唐纳德·特朗普再次当选，他的盟友将再次认识到这是一个没有朋友的世界，“美国优先”言出必行。在这样的时刻，明智的外国政府将不再指责其他政治制度或政权的缺陷，而是集中精力让自己的公民安全和繁荣。这一建议尤其适用于与中国的关系。中国官员和学者认为，精明的外国领导人应该拒绝美国加入旨在遏制中国崛起的意识形态集团或防务联盟的呼吁。相反，各国应该集中精力与中国经济伙伴达成双边“双赢”协议。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/04/04/chinas-tin-eared-approach-to-the-world</guid>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:22:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国经济团队谁上谁下</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/27/who-is-up-and-who-is-down-on-chinas-economic-team</link>
      <description><![CDATA[插图：迭戈·马洛&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;On 3 月 27 日，当 Xi习近平在北京会见美国企业高管，对于这些企业大佬在家乡与中国领导人互动是一次难得的机会。这次会议是在中国发展高层论坛之后举行的，这是一年一度的经济会议，在首都一座宁静的国宾馆的湖光和柳树下举行。由于经济步履蹒跚、股市低迷和零星的监管打压，会议的经济背景并不那么平静。外国直接投资大幅下滑（见图表）。图表：《经济学人》&lt; /div&gt;]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/27/who-is-up-and-who-is-down-on-chinas-economic-team</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:12:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一起可怕的谋杀案引发有关中国少年司法的争论</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/27/a-gruesome-murder-sparks-a-debate-about-juvenile-justice-in-china</link>
      <description><![CDATA[留在后面。经常被遗忘照片：Imago我没有最著名的评论，孔子说他15岁时立志读书。在30岁、40岁、50岁和60岁时，他的成熟度和理解力连续达到新的水平。但直到70岁时，他才学会了如何追随内心的渴望而不逾越界限。在这位伟大圣人提出这一论点 2500 年后的今天，中国社会仍在努力解决对青少年违法者宽大处理和追责之间的适当平衡的伦理问题。A可怕的谋杀案引发了新一轮关于如何对待年轻罪犯的辩论。该案件涉及中国北方城市邯郸市郊区的三名中学生。他们被指控长期欺负一名同学。然后，3月10日，他们杀了他。他的尸体被埋在一个废弃的温室里。一些中国媒体报道称，犯罪嫌疑人在谋杀前一天开始挖掘坟墓，这表明犯罪是有预谋的。据称，所有凶手均已被拘留。与受害者一样，他们都未满14岁。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/27/a-gruesome-murder-sparks-a-debate-about-juvenile-justice-in-china</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:12:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国民族主义者对“三体问题”有疑问</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/27/chinese-nationalists-have-issues-with-3-body-problem</link>
      <description><![CDATA[照片：NETFLIX这本书充满了技术术语，大量引用了粒子加速器和纳米技术。这个关于地球准备迎​​接外星人入侵的故事是黑暗的。尽管如此，刘慈欣的《三体》自2008年出版以来在中国引起了巨大反响。该书于2014年被翻译成英文，并迅速在西方赢得了奖项和粉丝。当美国流媒体巨头 Netflix 在 2020 年宣布将把这部小说改编成大预算电视剧时，大多数读者都感到高兴。该剧名为《3》 《身体问题》于3月21日在美国推出，获得好评。 Netflix 在中国被屏蔽。但该国许多人设法使用盗版网站或可以绕过官方互联网控制的软件观看该节目。它成为社交媒体平台微博上最热门的话题之一。许多评论者似乎喜欢这个版本（之前的改编是在中国制作的）。然而，民族主义者却没有。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/27/chinese-nationalists-have-issues-with-3-body-problem</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:12:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何看待中国大规模的网络间谍活动</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/26/what-to-make-of-chinas-massive-cyber-espionage-campaign</link>
      <description><![CDATA[道登先生去 APT 狩猎照片：高夫照片W&lt;当呼吁中国时，西方政府有时喜欢站在一起。 3月25日至26日，美国、英国和新西兰联合打击中国网络间谍活动。美国联邦检察官指责中国的网络间谍多年来针对西方的广泛目标发动了一场行动，其中包括批评中国共产党的人。英国副首相奥利弗·道登表示，中国表现出“针对我们集体民主国家的持续敌对活动模式”。新西兰指责中国与国家有联系的黑客对该国议会进行了网络攻击。美国和英国都对一家涉嫌为一组中国人提供幌子公司的公司实施了制裁黑客，他们称之为 APT31。他们还对该组织的两名涉嫌成员实施了制裁，而美国则对他们和另外五名男子提出了刑事指控。这些行动不太可能对中国的努力产生太大影响。字母APT代表“高级持续威胁”。这是涉及潜伏在目标网络中未被发现的攻击的技术术语。这句话也恰好传达了西方对中国网络攻击的悲观看法。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/26/what-to-make-of-chinas-massive-cyber-espionage-campaign</guid>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 20:09:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国的低生育率陷阱</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/21/chinas-low-fertility-trap</link>
      <description><![CDATA[插图：Chloe Cushman&lt; div class=&quot;css-1a2ik1p ed4x7ae2&quot;&gt;A小数字应该困扰着中国领导人的睡眠：1.1。根据当前趋势，这是每个中国女性在育龄期间平均生育的孩子数量。用人口统计学家的话来说，中国的总和生育率（&lt;小&gt;TFR）已远远低于稳定人口所需的2.1个孩子。果然，2023 年中国人口连续第二年下降。共产党领导人可能会抱有（微薄的）安慰。造成这场灾难的原因有很多，其中之一就是独生子女政策，即1980年至2016年间严格的制度限制大多数城市家庭只能生育一个孩子，而许多农村家庭只能生育两个孩子。中国的生育率下降大部分发生在20世纪70年代，这是城市化和妇女教育等力量的结果（毛泽东时代对大家庭的呼吁也停止了）。类似的力量导致整个东亚地区的出生率大幅下降。日本的 TFR 已跌至 1.3 以下，而韩国则灾难性地低于 0.8。中国人口的快速老龄化也遵循地区范围内的模式。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/21/chinas-low-fertility-trap</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:14:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>甚至中国自己的官方媒体有时也会对国家控制感到不满</title>
      <link>https://www.economist.com/china/2024/03/21/even-chinas-own-state-media-sometimes-resent-state-control</link>
      <description><![CDATA[照片：美联社T中国警察愚蠢地挡住镜头的景象并没有什么不同寻常电视新闻摄像机，或者将记者捆绑在远离重大事件现场的地方。外国记者经常遇到这种情况。但本月，当中国主要的国有广播机构中国中央电视台（CCTV）的记者受到同样的待遇时，许多人感到震惊。当在致命爆炸现场报道的同事被推开时，即使是现场直播的主播也无法掩饰她的惊讶。爆炸发生在高峰时段3月13日上午，在距离中国首都北京仅几公里的通勤小镇燕郊。 7人死亡、27人受伤。该事件凸显了有关该政权对新闻控制的长期质疑。]]></description>
      <guid>https://www.economist.com/china/2024/03/21/even-chinas-own-state-media-sometimes-resent-state-control</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:14:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>